[
    {
        "id": 1201,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Combien de lames appelées \"Meilleurs sabres\" ou également \"Seijo Owazamono\", ont été forgés ?",
        "answer": "Il en a été forgé 12"
    },
    {
        "id": 1202,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Qui est annoncé comme le \"cinquième Empereur des mers\" après les événements de Whole Cake Island ?",
        "answer": "Monkey D. Luffy"
    },
    {
        "id": 1203,
        "difficulty": "medium",
        "question": "À combien s’élève la prime de Monkey D. Luffy après les événements de Whole Cake Island ?",
        "answer": "1 500 000 000 de Berrys"
    },
    {
        "id": 1204,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Vers quelle île se dirige l’équipage du Chapeau de paille après les événements de Whole Cake Island ?",
        "answer": "Le pays des Wa"
    },
    {
        "id": 1205,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Quelle île de Grand Line est surnommée \"l’île rose\" et devient le nouveau quartier général de l’Armée révolutionnaire ?",
        "answer": "Kedétrav"
    },
    {
        "id": 1206,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Qui est le chef d’état-major de l’Armée révolutionnaire ?",
        "answer": "Sabo"
    },
    {
        "id": 1207,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Qui est le commandant de la \"troupe occidentale\" de l’Armée révolutionnaire ?",
        "answer": "Morley"
    },
    {
        "id": 1208,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Qui est la commandante de la \"troupe orientale\" de l’Armée révolutionnaire ?",
        "answer": "Belo Betty"
    },
    {
        "id": 1209,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Qui est le commandant de la \"troupe méridionale\" de l’Armée révolutionnaire ?",
        "answer": "Lindbergh"
    },
    {
        "id": 1210,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Qui est le commandant de la \"troupe septentrionale\" de l’Armée révolutionnaire ?",
        "answer": "Corbeau (Karasu)"
    },
    {
        "id": 1211,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Une forteresse encore plus solide a été reconstruite après les événements de MarineFord. Comment s’appelle cette nouvelle base de la Marine ?",
        "answer": "Le New Marine Ford"
    },
    {
        "id": 1212,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel grade Monkey D Garp possède-t-il au sein du quartier général de la Marine ?",
        "answer": "Vice-amiral"
    },
    {
        "id": 1213,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Comment se nomme le souverain du royaume de Goa ?",
        "answer": "Stelly"
    },
    {
        "id": 1214,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel lieu mythique de l’univers de One Piece accueille la Rêverie tous les quatre ans ?",
        "answer": "La Terre Sainte de Marie Joie"
    },
    {
        "id": 1215,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Comment se nomme la princesse du royaume d’Alabasta ?",
        "answer": "Nefertari Vivi"
    },
    {
        "id": 1216,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Qui est le roi du royaume maléfique de Black Drum ?",
        "answer": "Wapol"
    },
    {
        "id": 1217,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Comment se nomme le souverain du royaume des cerisiers ?",
        "answer": "Dalton"
    },
    {
        "id": 1218,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Comment se nomme la célèbre médecin du royaume des cerisiers ?",
        "answer": "Docteur Kureha"
    },
    {
        "id": 1219,
        "difficulty": "medium",
        "question": "À quel cercle de la prison sous-marine d’Impel Down Doflamingo est-il enfermé ?",
        "answer": "Au sixième cercle"
    },
    {
        "id": 1220,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Comment se nomme l’immense château situé sur la Terre Sainte de Marie Joie ?",
        "answer": "Le château de Pangée"
    },
    {
        "id": 1221,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Comment se nomme le trône du château de Pangée à Marie Joie ?",
        "answer": "Le trône vide"
    },
    {
        "id": 1222,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quelle est la plus haute instance du Gouvernement mondial ?",
        "answer": "Le Conseil des cinq doyens"
    },
    {
        "id": 1223,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Quel Dragon Céleste semble être devenu bon grâce aux conseils de la reine Otohime ?",
        "answer": "Saint Myosgard"
    },
    {
        "id": 1224,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Comment se nomme le père de Doflamingo et Rossinante, ancien Dragon Céleste ayant renoncé à son statut ?",
        "answer": "Donquixote Homing"
    },
    {
        "id": 1225,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel ancien lieutenant de l’Armée révolutionnaire a servi d’esclave aux Dragons Célestes ?",
        "answer": "Bartholomew Kuma"
    },
    {
        "id": 1226,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Comment se nomme le roi du monde, la seule personne autorisée à s’asseoir sur le trône vide ?",
        "answer": "Imu"
    },
    {
        "id": 1227,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Comment appelle-t-on les gardiens de la forêt de la baleine sur l’île de Zo ?",
        "answer": "Les guardians"
    },
    {
        "id": 1228,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Quel pirate se proclame comme étant le fils d’Edward Newgate ?",
        "answer": "Edward Weevil"
    },
    {
        "id": 1229,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Comment se nomme l’amante d’Edward Newgate ainsi que la mère de l’ancien grand corsaire Edward Weevil ?",
        "answer": "Miss Buckingham Stussy"
    },   
    {
        "id": 1230,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Lors de leur infiltration au pays des Wa, quel métier exerçait Fransuké afin d’être le plus discret possible ?",
        "answer": "Charpentier"
    },
    {
        "id": 1231,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Afin de mener sa mission en toute discrétion au pays des Wa, sous quel nom Usopp se faisait-il appeler ?",
        "answer": "Uso-hachi"
    },
    {
        "id": 1232,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quelle activité traditionnelle japonaise Robin exerce-t-elle afin de s’infiltrer au pays des Wa ?",
        "answer": "Geisha"
    },
    {
        "id": 1233,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel vagabond du pays des Wa a coupé un temple en deux avec une lame pour seppuku ?",
        "answer": "Roronoa Zoro"
    },
    {
        "id": 1234,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel royaume n’avait pas été représenté depuis deux cents ans à la Rêverie ?",
        "answer": "Le royaume Ryugu"
    },
    {
        "id": 1235,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Qui était responsable d’escorter la princesse Shirahoshi jusqu’à la Terre Sainte de Mary Joie lors de la Rêverie ?",
        "answer": "Monkey D. Garp"
    },
    {
        "id": 1236,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quelle petite fille rencontrée au pays des Wa peut, grâce à son fruit du démon, apprivoiser des animaux ?",
        "answer": "O-Tama"
    },
    {
        "id": 1237,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel est le pouvoir du fruit du démon d'O-Tama, l’élève de Tenguyama Hitetsu ?",
        "answer": "Elle peut apprivoiser des animaux"
    },
    {
        "id": 1238,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quelle supernova, \"Vedette\" de l’équipage des Cent Bêtes est sous les ordres de Kaido ?",
        "answer": "Basil Hawkins"
    },
    {
        "id": 1239,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Quel est le véritable nom du forgeron du pays des Wa se cachant sous l’identité de Hitetsu Tetsuyama ?",
        "answer": "Kozuki Sukiyaki (le père d’Oden Kozuki)"
    },
    {
        "id": 1240,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel pirate, aujourd’hui décédé, O-Tama attendait-elle en vain au pays des Wa ?",
        "answer": "Portgas D. Ace"
    },
    {
        "id": 1241,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Combien existe-t-il de sabres de qualité supérieure, appelés également \"ryowazamono\" ?",
        "answer": "Il en a été forgé 50"
    },
    {
        "id": 1242,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Combien existe-t-il de grands sabres, également appelés \"owazamono\" ?",
        "answer": "Il en a été forgé 21"
    },
    {
        "id": 1243,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel type de fruit du démon Basil Hawkins a-t-il mangé ?",
        "answer": "Un Paramécia"
    },
    {
        "id": 1244,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Quelle femme, propriétaire d’une maison de thé dans la région de Kuri, a soigné O Tama du poison présent dans son corps ?",
        "answer": "O-Tsuru"
    },
    {
        "id": 1245,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Quelle calamité de l’équipage de Kaido dirigeait la province de Kuri au pays des Wa ?",
        "answer": "Jack la Sécheresse"
    },
    {
        "id": 1246,
        "difficulty": "easy",
        "question": "À quelle race appartient Jack la Sécheresse ?",
        "answer": "Un homme-poisson"
    },
    {
        "id": 1247,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel membre de la famille Kurozumi était l’ancien shogun du pays des Wa et un allié important de Kaido ?",
        "answer": "Kurozumi Orochi"
    },
    {
        "id": 1248,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Quel samouraï, membre des Neuf Fourreaux rouges, jouait un double jeu en étant également chef yakuza au service du shogun Orochi ?",
        "answer": "Denjiro (\"Kyoshiro le Somnolent\")"
    },
    {
        "id": 1249,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel vassal du clan Kozuki est surnommé \"le renard à la flammes\" ?",
        "answer": "Kinemon"
    },
    {
        "id": 1250,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Comment se nomme l’épouse d’Oden Kozuki, décédée il y a 20 ans ?",
        "answer": "Kōzuki Toki (Amatsuki Toki)"
    },
    {
        "id": 1251,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Quel lieu emblématique du pays des Wa a été choisi comme quartier général de l’alliance Ninjas-Pirates-Minks-Samouraïs ?",
        "answer": "Les ruines du château d’Oden"
    },
    {
        "id": 1252,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel est le fruit du démon d’Amatsuki Toki ?",
        "answer": "Le fruit du temps (Toki Toki no Mi)"
    },
    {
        "id": 1253,
        "difficulty": "easy",
        "question": "De combien d’années dans le futur Amatsuki Toki a-t-elle envoyé certains membres des Fourreaux rouges ?",
        "answer": "Ils ont fait un bond de 20 ans dans le futur"
    },
    {
        "id": 1254,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Sur quelle île a eu lieu la bataille finale opposant les équipages de Kaido et de Big Mom à l’alliance Ninjas-Pirates-Minks-Samouraïs ?",
        "answer": "L’île d’Onigashima"
    },
    {
        "id": 1255,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quelle femme ninja alliée du clan Kozuki peut, grâce à son fruit du démon, faire mûrir ou pourrir tous les éléments qui l’entourent ?",
        "answer": "Shinobu"
    },
    {
        "id": 1256,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel ancien criminel de la région de Kuri est devenu l’un des Neuf Fourreaux rouges, disciples d’Oden ?",
        "answer": "Ashura Doji"
    },
    {
        "id": 1257,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Quel membre de l’équipage des Cent Bêtes est une centaure apprivoisée grâce aux pouvoirs de Tama ?",
        "answer": "Speed"
    },
    {
        "id": 1258,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Dans quel état se trouvait Kaido lors de sa première véritable apparition dans l’arc du pays des Wa ?",
        "answer": "Il était complètement saoul"
    },
    {
        "id": 1259,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quels sont les deux capitaines pirates, membres des Supernovas, emprisonnés dans la carrière des prisonniers de la région d’Udon, au pays des Wa ?",
        "answer": "Eustass Kid et Monkey D. Luffy"
    },
    {
        "id": 1260,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quelle région du pays des Wa est dirigée par Queen la Pandémie ?",
        "answer": "Udon"
    },
    {
        "id": 1261,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quelle calamité, membre de l’équipage de Kaido, dirige la région d’Udon ?",
        "answer": "Queen la Pandémie"
    },
    {
        "id": 1262,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Avec quel grand pirate Perona a-t-elle passé la majeure partie de son temps après l’ellipse, tout en s’inquiétant pour son maître Gecko Moria ?",
        "answer": "Dracule Mihawk"
    },
    {
        "id": 1263,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Qui est le capitaine de l’équipage de Thriller Bark ?",
        "answer": "Gecko Moria"
    },
    {
        "id": 1264,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quelle île du Nouveau Monde est surnommée l’île des pirates ?",
        "answer": "L’île de la Ruche"
    },
    {
        "id": 1265,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quelle île du Nouveau Monde est occupée par l’empereur Marshall D. Teach ?",
        "answer": "L’île de la Ruche"
    },
    {
        "id": 1266,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Qui est le commandant de la quatrième flotte de l’équipage de Barbe Noire ?",
        "answer": "Avalo Pizarro"
    },
    {
        "id": 1267,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Qui est le commandant de la deuxième flotte de l’équipage de Barbe Noire ?",
        "answer": "Shilieu de la Pluie"
    },
    {
        "id": 1268,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Qui est la commandante de la sixième flotte de l’équipage de Barbe Noire ?",
        "answer": "Katarina Devon"
    },
    {
        "id": 1269,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Qui est réellement Kamazo, le tueur à la faucille ?",
        "answer": "Killer"
    },
    {
        "id": 1270,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quelle petite fille apprentie courtisane au service de l’Oiran Komurasaki ne cessait de rigoler pour une raison mystérieuse ?",
        "answer": "O-Toko"
    },
    {
        "id": 1271,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Qui était la courtisane numéro un du pays des Wa sous le règne du seigneur Orochi ?",
        "answer": "Komurasaki"
    },
    {
        "id": 1272,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel membre de l’équipage de Kaido possède un fruit du démon de type Zoan antique, modèle ptéranodon ?",
        "answer": "King"
    },
    {
        "id": 1273,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quelle calamité de l’équipage de Kaido a réussi à faire chavirer à lui seul le navire de l’équipage de Big Mom afin de l’empêcher d’entrer au pays des Wa ?",
        "answer": "King"
    },
    {
        "id": 1274,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Sous quel nom Sanji, le marchand de soba, est-il connu par les habitants du pays des Wa ?",
        "answer": "San-goro"
    },
    {
        "id": 1275,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Comment se nommait le commandant des espions d'Orochi au pays des Wa ?",
        "answer": "Fukurokuju"
    },
    {
        "id": 1276,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "À quelle grande organisation appartenait Hanafuda, le roi des lézards ?",
        "answer": "Les Sept Grands Corsaires"
    },
    {
        "id": 1277,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Par qui Anafuda, le roi des lézards et ancien Grand Corsaire, a-t-il été vaincu ?",
        "answer": "Portgas D. Ace"
    },
    {
        "id": 1278,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel membre des Tobi Roppo a mangé un fruit du démon de type Zoan antique, modèle spinosaure ?",
        "answer": "Page One"
    },
    {
        "id": 1279,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Quel est le fruit du démon du seigneur Orochi ?",
        "answer": "Le fruit du reptile de type Zoan mythique, modèle dragon à huit têtes"
    },
    {
        "id": 1280,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Qui est en réalité l’Oiran Komurasaki, considérée comme la plus belle femme du pays des Wa ?",
        "answer": "Kozuki Hiyori"
    },
    {
        "id": 1281,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Qui était le plus célèbre et le plus puissant yakuza du pays des Wa, vingt ans avant notre ère, longtemps emprisonné à Udon ?",
        "answer": "Hyogoro de la Fleur (grand-père Hyo)"
    },
    {
        "id": 1282,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel membre des Supernovas est un ancien sous-amiral de la Marine devenu pirate par la suite ?",
        "answer": "X-Drake"
    },
    {
        "id": 1283,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Quel moine soldat et bandit sévit au pont des Détrousseurs dans la région de Ringo ?",
        "answer": "Gyukimaru (Onimaru)"
    },
    {
        "id": 1284,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel adversaire masqué Zorojuro a-t-il affronté près du pont des Détrousseurs, dans la région de Ringo au pays des Wa ?",
        "answer": "Kamazo le tueur à la faucille (Killer)"
    },
    {
        "id": 1285,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Comment se nomme la sœur de Momonosuke Kozuki ?",
        "answer": "Hiyori Kozuki"
    },
    {
        "id": 1286,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Dans quel lieu Monkey D. Luffy et Eustass Kid ont-ils été emprisonnés au pays des Wa ?",
        "answer": "La carrière des prisonniers (régoin d'Udon)"
    },
    {
        "id": 1287,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Quel homme au service du clan Kozuki a été exécuté dans la capitale des Fleurs sous le regard impuissant de sa fille ?",
        "answer": "Shimotsuki Yasuie (Tonoyasu)"
    },
    {
        "id": 1288,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Pourquoi les habitants du village d’Ebisu rient-ils en permanence et ont-ils oublié toute autre expression ?",
        "answer": "À cause des SMILE"
    },
    {
        "id": 1289,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quelle grande pirate s’est échouée inconsciente au pays des Wa, ayant perdu la mémoire et ne sachant plus qui elle est ?",
        "answer": "Charlotte Linlin (Big Mom)"
    },
    {
        "id": 1290,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel pirate, ayant totalement perdu la mémoire, cherchait désespérément du shiruriko en terrorisant la prison d’Udon au pays des Wa ?",
        "answer": "Big Mom"
    },
    {
        "id": 1291,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Quel vassal du clan Kozuki et membre des Neuf Fourreaux rouges a été emprisonné pendant 13 ans dans la prison d’Udon, au pays des Wa ?",
        "answer": "Kawamatsu, le Kappa"
    },
    {
        "id": 1292,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Qui est le directeur de la mine des prisonniers dans la région d’Udon, au pays des Wa ?",
        "answer": "Pouilleux (Babanuki)"
    },
    {
        "id": 1293,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quelle île du pays des Wa était la résidence de l’empereur Kaido aux Cent Bêtes ?",
        "answer": "Onigashima"
    },
    {
        "id": 1294,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Qui est le principal artisan de la prise de la région d’Udon, ayant rallié tous les prisonniers de la carrière à sa cause ?",
        "answer": "Monkey D. Luffy"
    },
    {
        "id": 1295,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quelle lame noire était l’épée de renom du légendaire samouraï Ryuma ?",
        "answer": "Shusui"
    },
    {
        "id": 1296,
        "difficulty": "easy",
        "question": "De quel katana Hyori Kozuki a-t-elle hérité de son père Oden Kozuki ?",
        "answer": "Enma"
    },
    {
        "id": 1297,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel membre du clan Kozuki a transmis à Zoro le légendaire katana Enma ?",
        "answer": "Hyori Kozuki"
    },
    {
        "id": 1298,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quelle lame est dite comme étant la seule à avoir jamais blessé Kaido avant l’arc du pays des Wa ?",
        "answer": "Enma"
    },
    {
        "id": 1299,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Comment se nomme le \"renard\" qui a collecté de nombreuses armes afin de préparer la bataille finale contre l’équipage de Kaido aux Cent Bêtes ?",
        "answer": "Onimaru"
    },
    {
        "id": 1300,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "De quel sabre Momonosuke Kozuki a-t-il hérité de son père, Oden ?",
        "answer": "Ame no Habakiri"
    },
    {
        "id": 1301,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quelques jours avant la bataille finale d’Onigashima, quels puissants équipages pirates s'allient contre toute attente ?",
        "answer": "L'équipage de Kaido et Big Mom"
    },
    {
        "id": 1302,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Lequel des trois Supernovas initialement alliés pour vaincre Kaido a trahi les deux autres en ayant déjà prêté allégeance à l’empereur ?",
        "answer": "Scratchmen Apoo"
    },
    {
        "id": 1303,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Peu de temps après la Rêverie, quelle grande organisation mondiale a été dissoute à la surprise générale ?",
        "answer": "Les Sept Grands Corsaires"
    },
    {
        "id": 1304,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel agent double est en réalité commandant du SWORD au quartier général de la Marine ?",
        "answer": "X-Drake"
    },
    {
        "id": 1305,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Au moment de l’arc d’Onigashima, quel colonel du quartier général de la Marine est également membre du SWORD ?",
        "answer": "Kobby"
    },
    {
        "id": 1306,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel grand équipage déchu comptait parmi ses membres Barbe Blanche, Big Mom et Kaido ?",
        "answer": "L’équipage des Rocks"
    },
    {
        "id": 1307,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Lors de quel grand événement le vice-amiral Garp est-il devenu \"le héros de la Marine\" aux yeux du monde ?",
        "answer": "God Valley"
    },
    {
        "id": 1308,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel est le montant de la prime de Shanks le Roux lorsqu’il est empereur, à 100 millions de berrys près ?",
        "answer": "4 048 900 000 berrys"
    },
    {
        "id": 1309,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel est le montant de la prime de l’empereur Kaido aux Cent Bêtes, à 100 millions de berrys près ?",
        "answer": "4 611 100 000 berrys"
    },
    {
        "id": 1310,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel pirate détient la prime la plus élevée jamais connue dans l’histoire de One Piece ?",
        "answer": "Gol D. Roger"
    },
    {
        "id": 1311,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel était le montant de la prime de Barbe Blanche lorsqu’il était encore en vie, à 100 millions de berrys près ?",
        "answer": "5 046 000 000 berrys"
    },
    {
        "id": 1312,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel est le premier équipage à avoir accueilli Oden Kozuki à son bord ?",
        "answer": "L’équipage de Barbe Blanche"
    },
    {
        "id": 1313,
        "difficulty": "medium",
        "question": "À quel clan, autrefois au service des Kozuki, Orochi appartenait-il ?",
        "answer": "Le clan Kurozumi"
    },
    {
        "id": 1314,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Qui était, 28 ans avant notre ère, le commandant de la deuxième flotte de Barbe Blanche ?",
        "answer": "Oden Kozuki"
    },
    {
        "id": 1315,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Lors de sa première rencontre avec Oden Kozuki, quelle puissante attaque Gol D. Roger a-t-il utilisée ?",
        "answer": "Trépas Divin (Divine Departure)"
    },
    {
        "id": 1316,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quelle faculté exceptionnelle possède Oden Kozuki, raison pour laquelle Gol D. Roger souhaitait absolument l’avoir dans son équipage ?",
        "answer": "Savoir lire les Ponéglyphes"
    },
    {
        "id": 1317,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Comment se nomme l’homme qui a construit le navire de Gol D. Roger ?",
        "answer": "Tom"
    },
    {
        "id": 1318,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quelle a été la réaction de Gol D. Roger et de son équipage lorsqu’ils ont découvert l’immense trésor sur Laugh Tale ?",
        "answer": "Ils ont ri aux éclats"
    },
    {
        "id": 1319,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Après avoir atteint quelle île, Gol D. Roger a-t-il reçu le titre de \"Roi des Pirates\" ?",
        "answer": "Laugh Tale"
    },
    {
        "id": 1320,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel était le fruit du démon de Kurozumi Higurashi, surnommée \"la vieille peau\", grande alliée d’Orochi ?",
        "answer": "Le fruit du travesti (Mane Mane no Mi)"
    },
    {
        "id": 1321,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel grand pirate régnant sur le pays des Wa, a vaincu Oden Kozuki au retour de sa grande aventure ?",
        "answer": "Kaido aux Cent Bêtes"
    },
    {
        "id": 1322,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Comment Oden Kozuki a-t-il été exécuté après avoir été vaincu par Kaido ?",
        "answer": "Il a été exécuté en bouillant tel un \"Oden\""
    },
    {
        "id": 1323,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Qui est devenu le digne remplaçant de Hyogoro en tant que grand yakuza ?",
        "answer": "Kyoshiro le Samouraï"
    },
    {
        "id": 1324,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Qui était le traître caché parmi les membres des Fourreaux Rouges ?",
        "answer": "Kanjuro Kurozumi"
    },
    {
        "id": 1325,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel grand pirate membre des Supernovas Luffy appelle-t-il \"Coupe à la brosse\" ?",
        "answer": "Eustass Kid"
    },






    {
        "id": 1326,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "En quel bois très précieux et extrêmement résistant a été construit le Thousand Sunny ?",
        "answer": "En bois d’Adam"
    },
    {
        "id": 1327,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel membre des Mugiwaras fait son grand retour peu de temps avant l’attaque d’Onigashima ?",
        "answer": "Jinbe"
    },
    {
        "id": 1328,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Comment se nomment les combattants au service de Kaido encore en attente d’un SMILE ?",
        "answer": "Les Waiters"
    },
    {
        "id": 1329,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Comment se nomment les combattants ayant mangé un SMILE défectueux ?",
        "answer": "Les Pleasures"
    },
    {
        "id": 1330,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Comment se nomment les combattants ayant acquis les pouvoirs d’un SMILE ?",
        "answer": "Les Gifters"
    },
    {
        "id": 1331,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel membre des Tobi Roppo est la sœur aînée de Page One et la fille d’Anafuda ?",
        "answer": "Ulti"
    },
    {
        "id": 1332,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel membre des Tobi Roppo dirige le quartier des plaisirs de l’île d’Onigashima ?",
        "answer": "Black Maria"
    },
    {
        "id": 1333,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel type de Zoan possèdent les Tobi Roppo de l’équipage aux Cent Bêtes ?",
        "answer": "Des Zoan antiques"
    },
    {
        "id": 1334,
        "difficulty": "easy",
        "question": "À quel domaine est lié le fruit du démon de Scratchmen Apoo ?",
        "answer": "La musique"
    },
    {
        "id": 1335,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel ancien commandant de flotte de Barbe Blanche possède un fruit du démon de type mythologique et prend part à la grande bataille finale d’Onigashima ?",
        "answer": "Marco le Phénix"
    },
    {
        "id": 1336,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Comment se nomme la fille biologique de Kaido aux Cent Bêtes ?",
        "answer": "Yamato"
    },
    {
        "id": 1337,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Pour quelle personne Yamato voue-t-elle un culte si profond qu’elle rêve de devenir cette personne ?",
        "answer": "Oden Kozuki"
    },
    {
        "id": 1338,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Quel ancien commandant de division de Barbe Blanche, né au pays des Wa, prend part à la grande bataille finale d’Onigashima ?",
        "answer": "Izo"
    },
    {
        "id": 1339,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Qui est le frère de Kiku et ancien commandant de division de Barbe Blanche ?",
        "answer": "Izo"
    },
    {
        "id": 1340,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Sur quelle île Yamato était-elle séquestrée depuis son enfance ?",
        "answer": "Onigashima"
    },
    {
        "id": 1341,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel Empereur des Mers a décapité Orochi en lui tranchant le cou sur Onigashima ?",
        "answer": "Kaido"
    },
    {
        "id": 1342,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Quel membre du clan Kozuki porte un prénom signifiant \"invincibilité\" ?",
        "answer": "Momonosuke Kozuki"
    },
    {
        "id": 1343,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel mink lion est le capitaine de l’escouade des mousquetaires d’Inuarashi ?",
        "answer": "Sicilion"
    },
    {
        "id": 1344,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel membre des Mugiwaras a percuté Big Mom de plein fouet avec sa moto sur Onigashima ?",
        "answer": "Franky"
    },  
    {
        "id": 1345,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel amiral du quartier général de la Marine est un ancien policier du royaume de Taïya ?",
        "answer": "Ryokugyû"
    },
    {
        "id": 1346,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Contre quel puissant pirate, les Neuf Fourreaux rouges se sont-ils battus au sommet du crâne d’Onigashima ?",
        "answer": "Kaido aux Cent Bêtes"
    },
    {
        "id": 1347,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Comment se nomme la forme que les minks prennent lors des nuits de pleine lune ?",
        "answer": "La forme Sulong"
    },
    {
        "id": 1348,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel type de combattants est réputé pour sa grande résilience, même le ventre vide ou grièvement blessé ?",
        "answer": "Les samouraïs"
    },
    {
        "id": 1349,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Au nom de quel clan Yamato se bat-elle ?",
        "answer": "Le clan Kozuki"
    },
    {
        "id": 1350,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Quel membre de l’équipage de Big Mom a combattu Carrot et Wanda sur Onigashima ?",
        "answer": "Charlotte Slurp"
    },
    {
        "id": 1351,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Quel fan de One Piece apparaît très régulièrement dans le courrier des lecteurs en posant des questions déplacées à Oda ?",
        "answer": "Sanadacchi"
    },
    {
        "id": 1352,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel clan est considéré comme étant \"l’ennemi juré des dieux\" ?",
        "answer": "Le clan du D."
    },
    {
        "id": 1353,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel matériau Eustass Kid peut-il manipuler à sa guise, lui permettant notamment de créer une gigantesque extension de son bras ?",
        "answer": "Le métal"
    },
    {
        "id": 1354,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel pirate faisait léviter Onigashima et comptait déplacer l’île jusqu’à la capitale des Fleurs ?",
        "answer": "Kaido aux Cent Bêtes"
    },
    {
        "id": 1355,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel pirate a rencontré Yamato au pays des Wa quelques années auparavant, lui annonçant que son petit frère deviendrait quelqu’un d’important ?",
        "answer": "Portgas D. Ace"
    },
    {
        "id": 1356,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Qui a précédé Portgas D. Ace au poste de commandant de la deuxième flotte de l’équipage de Barbe Blanche ?",
        "answer": "Oden Kozuki"
    },
    {
        "id": 1357,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Qui a succédé à Oden Kozuki au poste de commandant de la deuxième flotte de l’équipage de Barbe Blanche ?",
        "answer": "Portgas D. Ace"
    },
    {
        "id": 1358,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Contre quels empereurs les cinq Supernovas se sont-ils battus sur le dôme en forme de crâne à Onigashima ?",
        "answer": "Big Mom et Kaido"
    },
    {
        "id": 1359,
        "difficulty": "easy",
        "question": "À quel pirate appartient le rire \"WO LO LO LO\" ?",
        "answer": "Kaido aux Cent Bêtes"
    },
    {
        "id": 1360,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Quel pirate a pour technique de combat le \"Punk Rotten\" ?",
        "answer": "Eustass Kid"
    },
    {
        "id": 1361,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel sabreur est connu pour son emblématique technique à trois sabres \"Demon Slash du Purgatoire\" ?",
        "answer": "Roronoa Zoro"
    },
    {
        "id": 1362,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel ancien Grand Corsaire utilise la technique de combat \"Gamma Knife\" ?",
        "answer": "Trafalgar D. Law"
    },
    {
        "id": 1363,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quels sont les trois capitaines pirates membres des Supernovas ayant combattu Kaido et Big Mom à Onigashima ?",
        "answer": "Monkey D. Luffy, Trafalgar D. Water Law et Eustass Kid"
    },
    {
        "id": 1364,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quels sont les deux seconds d’équipage ayant combattu sur le dôme d’Onigashima contre Kaido et Big Mom ?",
        "answer": "Roronoa Zoro et Killer"
    },
    {
        "id": 1365,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel pirate a pour technique de combat \"Souffle ardent\" ?",
        "answer": "Kaido aux Cent Bêtes"
    },
    {
        "id": 1366,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Qui était l’adversaire principale de Nico Robin lors de l’arc d’Onigashima ?",
        "answer": "Black Maria"
    },
    {
        "id": 1367,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Lorsque Black Maria retenait Sanji prisonnier dans ses toiles, quelle membre de l’équipage a-t-il appelée à l’aide pour l’affronter à sa place ?",
        "answer": "Nico Robin"
    },
    {
        "id": 1368,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel ancien bras droit d’un empereur des mers a affronté King et Queen en un contre deux à Onigashima ?",
        "answer": "Marco le Phénix"
    },
    {
        "id": 1369,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel pirate a mis au point un antidote plus efficace que le virus créé par Queen afin de sauver les Pleasures et Waiters ?",
        "answer": "Tony Tony Chopper"
    },
    {
        "id": 1370,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel type de Haki Roronoa Zoro a-t-il éveillé lors de ses affrontements à Onigashima ?",
        "answer": "Le fluide royal"
    },
    {
        "id": 1371,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Qui a tué Kanjuro de son sabre à Onigashima ?",
        "answer": "Kinemon"
    },
    {
        "id": 1372,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel pirate utilise la technique emblématique \"Jambe à la Diable\" ?",
        "answer": "Sanji"
    },
    {
        "id": 1373,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Quel personnage a porté le coup final sur Orochi durant l’arc du pays des wa ?",
        "answer": "Denjiro"
    },
    {
        "id": 1374,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Combien de fois Kaido a-t-il vaincu Luffy au sommet du dôme d’Onigashima ?",
        "answer": "Trois fois"
    },
    {
        "id": 1375,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel pirate a vaincu Page One d’un seul et surpuissant coup de poing ?",
        "answer": "Big Mom"
    },
    {
        "id": 1376,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel membre des Mugiwaras a vaincu Ulti à l’aide de son arme sur Onigashima ?",
        "answer": "Nami"
    },
    {
        "id": 1377,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel personnage a réussi à rallier des troupes ennemies appartenant à Kaido grâce à ses Kibi Dango ?",
        "answer": "O Tama"
    },
    {
        "id": 1378,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Quel membre des Tobi Roppo Jinbe a-t-il vaincu sur Onigashima ?",
        "answer": "Who's Who"
    },
    {
        "id": 1379,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Quel membre des Tobi Roppo Franky a-t-il vaincu sur Onigashima ?",
        "answer": "Sasaki"
    },
    {
        "id": 1380,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel membre des Tobi Roppo Nico Robin a-t-elle combattu sur Onigashima ?",
        "answer": "Black Maria"
    },
    {
        "id": 1381,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel pirate a la volonté de devenir le seigneur des enfers ?",
        "answer": "Roronoa Zoro"
    },
    {
        "id": 1382,
        "difficulty": "easy",
        "question": "En quelle créature légendaire Momonosuke peut-il se transformer après avoir mangé un fruit du démon artificiel ?",
        "answer": "Un dragon"
    },
    {
        "id": 1383,
        "difficulty": "medium",
        "question": "À quelle race appartient King, dont il est le dernier représentant connu ?",
        "answer": "Les Lunaria"
    },
    {
        "id": 1384,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Sur quel territoire vivaient les Lunaria par le passé ?",
        "answer": "Au-dessus de Red Line"
    },
    {
        "id": 1385,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Qui a permis à Momonosuke de se transformer en adulte grâce aux pouvoirs de son fruit du démon ?",
        "answer": "Shinobu"
    },
    {
        "id": 1386,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Quel membre de la famille Shimotsuki, aux cheveux bleus, ressemblait comme deux gouttes d’eau à Roronoa Zoro ?",
        "answer": "Shimotsuki Ushimaru"
    },
    {
        "id": 1387,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel ancêtre lointain de Roronoa Zoro était un samouraï légendaire surnommé le \"Dieu des lames\" ?",
        "answer": "Shimotsuki Ryuma"
    },
    {
        "id": 1388,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel enfant Shimotsuki Ushimaru a-t-il sauvé d’une grotte lorsqu’elle était encore enfant ?",
        "answer": "Yamato"
    },
    {
        "id": 1389,
        "difficulty": "easy",
        "question": "À quel pirate appartient la technique du \"Grondement de tonnerre divin\" ?",
        "answer": "Kaido aux Cent Bêtes mais également Yamato"      
    },
    {
        "id": 1390,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Qui a vaincu Charlotte Slurp lors des événements d’Onigashima ?",
        "answer": "Maître Chavipère"
    },
    {
        "id": 1391,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel mink a vengé les siens en vainquant Jack la Sécheresse à Onigashima ?",
        "answer": "Duc Caborage"
    },
    {
        "id": 1392,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Qui a vaincu Basil Hawkins à la fin de l’arc d’Onigashima ?",
        "answer": "Killer"
    },
    {
        "id": 1393,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Quel est le véritable prénom de King, la superstar de l’équipage aux Cent Bêtes ?",
        "answer": "Alber"
    },
    {
        "id": 1394,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "Comment se nomme l’amie d’enfance défunte de Roronoa Zoro ?",
        "answer": "Kuina"
    },
    {
        "id": 1395,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Qui a vaincu Queen la Pandémie sur Onigashima ?",
        "answer": "Sanji"
    },













    



    {
        "id": 1396,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Comment se nomme la plus importante organisation de renseignement au monde, antagoniste mineure lors des événements d’Onigashima ?",
        "answer": "CP-0 (Aigis Zero)"
    },
    {
        "id": 1397,
        "difficulty": "medium",
        "question": "À qui Trafalgar D. Water Law doit-il sa technique « Silent », permettant de créer une zone où aucun son ne se propage ?",
        "answer": "Corazon"
    },
    {
        "id": 1398,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Par quels pirates l’impératrice Big Mom a-t-elle été vaincue dans l’espace de concert d’Onigashima ?",
        "answer": "Eustass Kid et Trafalgar D. Law"
    },
    {
        "id": 1399,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Qui est le premier à avoir ressenti que Luffy était bel et bien Joy Boy ?",
        "answer": "Zunesha"
    },
    {
        "id": 1400,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel guerrier légendaire donne son nom au véritable fruit du démon de Monkey D. Luffy ?",
        "answer": "Nika"
    },
    {
        "id": 1401,
        "difficulty": "medium",
        "question": "À quelle divinité fait référence le véritable fruit du démon de Luffy, le Hito Hito no Mi, modèle Nika ?",
        "answer": "Le dieu du soleil"
    },
    {
        "id": 1402,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quelle nouvelle forme Monkey D. Luffy révèle-t-il pour la première fois durant la guerre d’Onigashima ?",
        "answer": "Gear Five"
    },
    {
        "id": 1403,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Comment se nomme la forme éveillée du véritable fruit du démon de Monkey D. Luffy ?",
        "answer": "Gear Five"
    },
    {
        "id": 1404,
        "difficulty": "medium",
        "question": "À quel type d’éveil de fruit du démon le Gear 5 de Luffy est-il comparable dans son fonctionnement ?",
        "answer": "À l’éveil des Paramécia"
    },
    {
        "id": 1405,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Après la défaite de Big Mom et Kaido à Onigashima, quel événement a provoqué une violente éruption volcanique et un puissant séisme ?",
        "answer": "La chute de Kaido et Big Mom dans le magma"
    },
    {
        "id": 1406,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Qui est devenu le nouveau shogun du pays des Wa après les événements d’Onigashima ?",
        "answer": "Momonosuke Kozuki"
    },
    {
        "id": 1407,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Dans quelle région du pays des Wa le shogun réside-t-il ?",
        "answer": "La capitale des Fleurs"
    },
    {
        "id": 1408,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel ancien commandant de division de Barbe Blanche a perdu la vie lors de l’assaut d’Onigashima ?",
        "answer": "Izo"
    },
    {
        "id": 1409,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel membre des Neuf Fourreaux Rouges a combattu aux côtés de l’Alliance Ninja-Pirate-Mink-Samouraï et a tragiquement perdu la vie ?",
        "answer": "Ashura Doji"
    },
    {
        "id": 1410,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Après les événements d’Onigashima, quelles sommes ont atteint les primes des trois capitaines pirates Monkey D. Luffy, Eustass Kid et Trafalgar D. Law ?",
        "answer": "3 milliards de berrys"
    },
    {
        "id": 1411,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Dans quel pays se trouve l’arme antique Pluton ?",
        "answer": "Le pays des Wa"
    },
    {
        "id": 1412,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quels sont les deux nouveaux pirates ayant remplacé Kaido et Big Mom au poste d’empereur des mers ?",
        "answer": "Monkey D. Luffy et Buggy"
    },
    {
        "id": 1413,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel amiral du quartier général de la Marine a capturé King et Queen après les événements d’Onigashima ?",
        "answer": "Ryokugyu"
    },
    {
        "id": 1414,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel est le fruit du démon de Ryokugyu, l’amiral du quartier général de la Marine ?",
        "answer": "Le fruit de la forêt (Mori Mori no Mi)"
    },
    {
        "id": 1415,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Qui est le second de Shanks le Roux ?",
        "answer": "Ben Beckman"
    },
    {
        "id": 1416,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel membre de l’Armée révolutionnaire possède une popularité et une influence dépassant même celles de Dragon dans le monde ?",
        "answer": "Sabo"
    },
    {
        "id": 1417,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel personnage porte l’épithète « Empereur des Flammes » ?",
        "answer": "Sabo"
    },
    {
        "id": 1418,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quel type de ponéglyphe Kozuki Sukiyaki a-t-il présenté à Nico Robin et Trafalgar D. Law après les événements d’Onigashima ?",
        "answer": "Un Road Ponéglyphe"
    },
    {
        "id": 1419,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Combien de Road Ponéglyphes l’équipage du Chapeau de paille possède-t-il après les événements de Wano ?",
        "answer": "3 sur 4"
    },
    {
        "id": 1420,
        "difficulty": "medium",
        "question": "À qui Shanks le Roux s’adresse-t-il lorsqu’il déclare que la nouvelle ère est en train d’arriver ?",
        "answer": "Ryokugyu"
    },
    {
        "id": 1421,
        "difficulty": "difficult",
        "question": "À qui appartenait le puissant Haki des Rois ayant stoppé l’attaque de Ryokugyu au pays des Wa ?",
        "answer": "Shanks le Roux"
    },
    {
        "id": 1422,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Qui a été désignée par Nekomamushi et Inuarashi pour devenir la prochaine souveraine de la principauté de Mokomo ?",
        "answer": "Carotte"
    },
    {
        "id": 1423,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quels sont les deux anciens Grands Corsaires qui se sont alliés à l’empereur Buggy et font désormais partie de la Cross Guild ?",
        "answer": "Dracule Mihawk et Sir Crocodile"
    },
    {
        "id": 1424,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quelle guerrière originaire du pays des Wa a déclaré vouloir rejoindre l’équipage du Chapeau de paille après avoir parcouru le pays ?",
        "answer": "Yamato"
    },
        {
        "id": 1425,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Quels sont les deux pirates à l’origine de la création de la Cross Guild, bien que l’un d’eux n’en soit plus officiellement le chef ?",
        "answer": "Dracule Mihawk et Sir Crocodile"
    },
    {
        "id": 1426,
        "difficulty": "medium",
        "question": "De quelle race les Séraphins possèdent-ils les capacités de régénération ?",
        "answer": "Les Lunaria"
    },
    {
        "id": 1427,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quels nouveaux Pacifistas ont été conçus pour ressembler aux anciens Grands Corsaires ?",
        "answer": "Les Séraphins"
    },
    {
        "id": 1428,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Par quel empereur des mers Boa Hancock a-t-elle été attaquée après les événements d’Onigashima ?",
        "answer": "Marshall D. Teach"
    },
    {
        "id": 1429,
        "difficulty": "easy",
        "question": "Quel colonel de la Marine a été enlevé par l’équipage de l’empereur Barbe Noire ?",
        "answer": "Coby"
    },
    {
        "id": 1430,
        "difficulty": "medium",
        "question": "Selon les journaux du monde entier, qui aurait assassiné Nefertari Cobra lors de la Rêverie ?",
        "answer": "Sabo"
    }

]  